\documentclass[11pt]{article}
%\usepackage[spanish]{babel} %se establece el idioma en español % no me lo compiló
\usepackage[utf8]{inputenc} %paqueteria para el uso de acentos y otros caracteres especiales
\usepackage[T1]{fontenc}

\title{Tarea \LaTeX 1} %Aquí se coloca el título del documento.
\author{Luis Manuel Hernández Aguirre} %Aquí va el nombre del autor
\date{Octubre 2020} %Fecha de creacion

\begin{document}

\maketitle

\textbf{Respuesta a la pregunta 1: } En programación un objeto es una unidad que tiene datos almacenados y una serie de tareas que se pueden ejecutar con los datos, en otras palabras es todo aquello con lo que se puede trabajar o modificar en un programa, en nuestro caso TODO es un objeto en Python. \\

\textbf{Respuesta a la pregunta 2: } Una clase es por así decirlo un molde o un plano de donde se obtendrán varios objetos con mismas características, en general es el plano donde nos basaremos para obtener objetos. \\

\textbf{Respuesta a la pregunta 3: } Un atributo es la información contenida dentro de una clase, es decir es la información, características o particularidades con las que trabajaremos en la clase.	 \\

\textbf{Respuesta a la pregunta 4: } Un método por decirlo así, es una función dentro de una clase(las acciones que puede realizar), pero que necesita trabajar con los atributos o elementos definidos en la clase(también puede trabajar con otros métodos).\\

\textbf{Respuesta a la pregunta 5: } La diferencia es que una función no necesita los elementos definidos en la clase, mientras que el método sí lo necesita para funcionar, además que el método no puede ser sacado de la clase, pues no funcionaría y la función si podría funcionar dentro de la clase, aunque no estaría en concordancia con la clase.\\

\textbf{Respuesta a la pregunta 6: } Para basarnos en algo previo que ya tenemos y así no volver a escribir o desarrollar algo, sólo basándonos en algo previamente hecho, en otras palabras es como si de un plano maestro(clase) hiciéramos otros planos(clases) que siguen siendo planos, pero que son más especializados(la reutilización de código para hacer cosas basadas en el primer código). \\

\end{document}